[
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "서울 봉천동에서 태어난 것으로 알려진 이 인물은 고려의 장군이자 문신인데요. 이 인물이 태어나던 날 하늘에서 큰 별이 떨어졌다고 하여 생가터를 '낙성대'라 이름 지었다고 합니다. 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answer": "강감찬",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "'좌청룡', '우백호'는 좌측엔 용이, 우측엔 호랑이가 수호하고 있는 명당을 의미합니다. 조선 건국 당시, 도성을 세울 때 <북악산>을 주산, <남산>을 안산, <낙산>을 좌청룡 그리고 이 산을 우백호로 삼았는데요. 조선 후기 대표 화가, 겸재 정신이 그린 산수화 배경이기도 한 이 산은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "인왕산",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "독도는 우리 땅' 노래는 변화된 주소, 자연환경 등에 따라 2012년 일부 가사가 수정되었습니다. 3절 가사 중 '오징어 꼴뚜기 대구 명태 거북이'는 '오징어 꼴뚜기 대구 이것 따개비'로 수정되었는데요. 철분, 칼슘, 인 등이 풍부해 빈혈 예방에 좋으며 포장마차에서 서비스 안주로 나오기도 하는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "홍합",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "우리나라 최초의 동물원은 1909년, 일제강점기 때 지금의 이곳을 훼손하여 만든 것이라고 하는데요. 해방 39년 만인 1984년에 이곳의 복원 사업을 위해 동물들을 서울대공원으로 옮겼다고 합니다. 조선 5대 궁궐 중 세 번째로 지어진 이곳은 어디일까요?",
    "options": "",
    "answer": "창경궁",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "부엉이가 울면 조선 시대 태종은 흉조로 여겨 제사를 지냈다고 합니다. 붕엉이와 더불어 이것 또한 불길함의 상징으로 여겨졌는데요.  <조선왕조실록>에는 이것이 쌍으로 나타난 것을 천재지변으로 기록되어 있다고 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "무지개",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "황하 상류에서 잉어가 물살이 거세기로 유명한 '용문'이라는 협곡을 오르면 용이 된다는 전살에서 유래한 말로 출세하기 위해 거쳐야 하는 관문을 뜻하는 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "등용문",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "우리나라 1호 국립 공원은 지리산에 있습니다. 2019년 4월 지리산의 이곳으로 향하는 천은사 통행료가 32년 만에 폐지되어 화제가 됐는데요. 천왕봉 반야봉과 함께 지리산의 3대 주봉이라 불리는 이곳은 어디일까요?",
    "options": "",
    "answer": "노고단",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "common_sense",
    "question": "세상 물정을 잘 모르는 사람을 뜻하는 이 단어는 콩과 보리를 뜻하는 한자어입니다. 이 단어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "숙맥",
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "multiple",
    "category": "common_sense",
    "question": "다음 중 실제로 존재하지 않는 식물의 이름은 무엇일까요?",
    "options": [
      "지랄드개나리",
      "개불알풀",
      "와시바겉풀",
      "개도둑놈의갈고리"
    ],
    "answer": 3,
    "hint": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "multiple",
    "category": "common_sense",
    "question": "주인공은 '모든 사람이 부처가 될 수 있는 마음'이라는 뜻을 가진 불교에서 유래한 용어입니다. 다음 중, 불교에서 유래한 용어가 아닌 것은 무엇일까요?",
    "options": [
      "화두",
      "건달",
      "살림",
      "소천"
    ],
    "answer": 4,
    "hint": ""
  }
]